古有埠，名建埠

古有埠，名建埠，民以漁為業。埠有主，主尚商，商賈來去無阻。

逢疫，病者眾，人民惶恐，乃不服。主欲治而無所以。吏遂命民飼一鹿，四足無角。封疆以界，唯賈吏與外人通之隨意。埠無鹿者皆不以流通，私通者以正法。

未幾，時疫稍卻，則民心穩。民皆曰：實為鹿之功也，為安埠之鹿。主聞之大喜，命各戶飼鹿以卻疫。

一賈通建埠，知其原委，嘆曰：非建安鹿之功，唯其時巧矣。